上訴得直 今日再光復屯門

上訴得直 今日再光復屯門

遊行發起人巫泰（左）昨晤記者交代聆訊結果。李家皓攝

【遊行反大媽】

【本報訊】屯門公園大媽勁歌艷舞，懷疑非法取酬，「7.6光復屯門」遊行後故態復萌。屯門公園衞生關注組申辦「再光復屯門」遊行遭警方反對，關注組上訴，公眾集會及遊行上訴委員會裁定上訴得直，遊行可按原定路線如期舉行，惟結束時間提早至下午5時。關注組預計今有3,000人參與，促警停止刁難民生議題的和平遊行。

記者：李詠希

相關新聞：民間記招轟警黑勾結 失保護市民功能

公眾集會及遊行上訴委員會昨進行上訴聆訊。上訴人之一、屯門公園衞生關注組發起人巫堃泰說，7.6首次光復屯公後，園內大媽歌舞團曾減至約10隊，惟上月起數量又回復至約30隊，表演位置不限於園內自娛區，不單滋擾其他公園使用者，噪音也影響到附近的屯門警署。他說，7.6遊行後區議會即一致通過取消自娛區，反映遊行有效，議題也屬跨政治光譜民生問題。

路線不變 提早兩小時結束

巫續指，7.6遊行時「與警方有相當好嘅交流同協作」，包括應警方要求縮短遊行路線、協助被困公廁的大媽離開等，認為當日遊行整體和平，又稱如警方將大媽問題與反送中議題扣連，是不成熟的做法。

警方屯門分區助理指揮官（行政）陳飛雄說，近期不同集會遊行後、以及7.6遊行和8.5屯門罷工集會後均出現暴力情況，其中8.5晚多名示威者向屯門警署擲石頭，警署當晚收集到約800塊「踏浪石」、一至三樓有96扇窗被打破等。陳指據過往經驗，申請人未能顯示可有效控制秩序，警方施加條件也未能維持公共安全，促請委員會駁回上訴。

巫則反駁，當日是因警方護送該名向遊行人士施襲的男子上的士離開，才導致警民衝突，而警方所指過去兩次的暴力衝突均不是在原定遊行路線發生。

委員會最終以大多數意見批准上訴得直，可按原定路線由新和里遊樂場至屯門政府合署，但遊行結束時間由晚上7時提早至下午5時。

相關新聞：傳福建幫住麗豪 警重兵保護

發起人斥警刁難民生議題

巫聆訊後說，估計委員認為遊行路程不算長，故提早結束時間。他說，已安排100名糾察維持秩序，遊行今午2時集合、3時起步，預計3,000人參與，相信遊行完結後市民會和平散去。他強調，警方不應刁難民生議題，如將和平遊行和暴力示威扣連，是污衊和平遊行。

何君堯同日發起「清潔香港」行動，巫說不知道何會否在遊行路線附近，「但相信何先生應該係個守法嘅人，會尊重其他人嘅表達自由」。

在光復屯門活動前夕，屯門公園照樣舞照跳，如常有大媽歌舞團在公園範圍內表演，屯門娜娜亦有現身，吸引不少叔伯圍觀，當中被指是「大眾契爺」的83歲Happy伯亦有份在場湊熱鬧，他一如既往認為音樂「應該細聲啲，大聲唔開心」，如此才不會滋擾到其他居民，否則只剩被趕走一途。

屯門居民對周日舉行的光復行動各有不同見解，陳先生獲悉有關行動後，認同大媽歌舞團「大聲係事實……收斂啲好」，但自區議會拍板取消屯門公園自娛區後，規模大不如前。有居民則認為光復行動目的志在包圍警署，屯門公園只是途經之地。

「7.6光復屯門」遊行後，屯公大媽稍收斂後又故態復萌，市民有見及此今再發起光復行動。資料圖片

昨仍有大媽於屯門公園出現準備演唱，娜娜（左一）亦有現身。

周鴻熙攝

上一則
上一則
大狀：「清牆」或涉刑毀 盜竊

下一則
下一則
7.21恐襲兩月 今元朗站靜坐

民間記招轟警黑勾結 失保護市民功能
傳福建幫住麗豪 警重兵保護
大狀：「清牆」或涉刑毀 盜竊
7.21恐襲兩月 今元朗站靜坐
明再「測試機場交通」 主攻青衣
律師尋被捕者 警諸多阻撓
被捕者求醫不得 遭又嚇又𠱁錄口供
警不准社工問資料 威脅告阻差
警二代愧疚下抗爭「希望老竇會分黑白」
國際特赦揭虐犯 警反指報告失實
否認死人 稱封太子站無錯
8.31目擊者：喬裝警開槍前無表明身份
抗爭留案底 美擬准申簽證
特朗普擁法案否決權
國泰6航班17氣樽洩漏
Twitter再封4,302五毛戶口
my little airport歌內地下架
荃灣組人鏈 銀髮族護學生
滙豐炒逆權外判工 400人聲討
大狀擬戰區選 冀光復又一村
信香港法治未死
中大深圳校姓黨 灌習思想
段崇智︰中醫生免北上實習
區諾軒上訴：官僚失誤褫奪選民意願
政府重推N無津貼 圖紓解民怨
港鐵主席︰專列運示威者好肉酸
涉毀建制財物 兩男子准保釋
何君堯發起今「清潔行動」學校停活動 商場早落閘全城戒備

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

推